陳雲：少年有父蔭要珍惜，沒有父蔭而有幸遇到前輩提挈，更要心存感激

陳雲：一個政治領袖的出現，是各種機緣和合，是社會環境加上家教、社教、立志與自由歷練及自由辯論的機會，頗多社會是缺乏這些機緣的，故此沒有政治領袖的，例如十三億人的中國，就無政治領袖，一旦遇到杜林普這種超級政敵，集體領導的中共就渾渾噩噩，企晒響度，無人可以匹敵，連回一句話都不能。

在從政的路上，能夠有英明領袖提挈，是難得的福分。政治可以行義、謀生、學習，而且是終身可享的聲譽與職業，然而政治背負自己及眾人幸福，一旦失義，可以令人身敗名裂，而且遺害人間。

人無完人，特別是政治這回事，是沒有天才的，少年可以是數學、藝術、文學的天才，但政治並無少年的天才，你看黃之鋒、梁天琦、游蕙禎這些就知道。政治的智力是靠歷練和教訓而來的，有長輩提挈和教導，會加快成長。

年少從政（論政也是從政的初階），必須有人提挈及指點，否則容易失足，因為政敵無情，特別是中共這種愚昧而惡毒的政敵。例如老同志給某人一份工，令某人心花怒放，得以擺脫他感受到恥辱和不安的依賴，便立刻口出狂言，攻擊提挈他的前輩，究竟這些老同志是為了陷害陳雲，還是因為出於惡毒與愚昧而意外地幫助了陳雲除去劣徒，真的難以理解。可以理解的，是如果劣徒仍在我身邊，他不會中這種陷阱，白白報銷了自己。即使是少許才華，在仁者前輩的呵護和栽培之下，也會得到最大的利益回報的。

少年有父蔭要珍惜，沒有父蔭而有幸遇到前輩提挈，更要心存感激。前者謂之孝，後者謂之忠。你惡意詆毀華夏，以為華夏的忠孝沒有用？你就是栽倒在這裡。可惜我也沒有再次扶起你的義務了。因為你不要我的蔭蔽。你以為攻擊領袖很好玩，推倒巨人好威風？你在絕了眾人的前程，也絕了自己的前程、絕了同齡人的前程，頗多香港少年是有從政志氣的，卻被這群人絕了前程。

整個偽港獨派，就是栽倒在推倒陳雲這件事上。陳雲為你們擋住了什麼？你們知道嗎？你們在我陣營的周邊，安全無礙。失去了陳雲的蔭蔽，無人提點避禍，中共就會向你們下手。不論是威逼還是利誘，你們全部中晒，仆到應一應。

Wan Chin 不孝復又不忠者，不能起用。
Wan Chin 他們不知道面對的政敵是中共和美帝，一旦背叛而脫離，就會淪為中共和美帝的炮灰。

重點在最尾

Trixia Pat 做壞規矩，而家冇人再敢信有意從政同論政後生仔

Wan Chin 是啊。頗多少年人是有從政志氣的，卻被這群人絕了前程。

Trixia Pat 對家幫手試探，failed XD 去到對家都只會被中出即飛

Wan Chin Pat真聰明賢惠。

Wan Chin
2015年9月20日 ·

陳雲：為什麼精明如我，會收了兩位劣徒？因為他們打破了底線，透支了我放下的期票。違約了，吃虧的是我，但最終吃虧的是他們。城邦派和本土論是在中共、美帝和泛民、土共的炮火夾擊之下成長的，誰會以肉身加入這個陣營？以言論聲援和財物贊助加入的朋友很多，我也感激，能記住名字的我一定記住。用肉身參與的，是苦大仇深、天殘地缺的人，苦大仇深的是復仇者聯盟，他們沒問題，天殘地缺的是心理變態者、精神不安者、家庭不愉快者，這是革命隊伍的常態，我看得很開。

我是有功必報的人。我沒政黨沒職位沒錢，用什麼來報償這些投入革命陣營的青年呢？除了無償的知識傳授之外，就是令這些人在現時急速成名，凡是他們在網上的好文章、街上抗爭的好功勞，我都會推薦及表揚。令他們可以得到一點名望。功勞顯著的，我會禀告上天賜予封號，這些除了是天界的恩典，在人間也有功效。我公開答應過無數次，一旦建國成功而我得掌大權，我會給予這些革命功臣爵位、俸祿、封地或差餉以作報酬，以香港國庫之豐厚及建國功勞之大，這些絕對不成問題。

歷史上，你見過革命未成功就公開給予封號承諾的嗎？沒有吧。這就是我做事情的公道。你能等，你一定等得到，你中途退出，人各有志，我絕不會追逼。我求的，是你不要來反咬我。你反咬我，就是中了共匪與美帝的計策，你此刻得到一點報償，但你長期兌現的期票不見了。因為，兌現是由我來兌現的。你反咬我，城邦論破了產，你就令到期票無從兌現。你只要停止反咬我，以我寬容大量，以將來國家機器之大，我暗中送你一點，你三輩子也吃不完。

為什麼我會吃虧呢？因為我的底線給打破了。互惠互利的底線打破了，我當然吃虧，但最終吃虧的是誰呢？

陳雲：無待堂不是壞人，只是不夠勇氣跨越難關。若他在我陣營，這種小事情，我與他一起做個講座，我用言語無意中令他低頭不語，事情就胡混過關了，日後風光露面。各位也可以見識一下政治言談的藝術。不過，這些機會......

趙雲
毓民與陳雲兩老，對無待堂宅心仁厚。出了問題，毓民開聲支持，叫他做實事。陳雲則出文，叫支持者念他曾有幾年做過傳播論述工作，希望他知進退，讓事情降溫。

二人開到口，亦令有些被無待堂誣陷的人受了委屈。我想他們一定知道。

不過堂主對此感恩嗎？當然不會。我説「感恩」，不是說什麼上司下屬、主僕尊卑的問題，是一個是否知進退的基本修養。一切應性格使然。

賤人就是這樣的。

不學無術嘅垃圾要攬住本青一齊仆街落地獄唔緊要呀，唔好將成個香港帶埋落地獄呀

香港人無義務因為班政治小學雞嘅幼稚行為而陪埋佢哋落地獄㗎

陳雲：即使是我伸出仁者之手，他也會自滅。始終是香港的時運到了，要滅去一批人。偽港獨派是香港青年自毀之路，他們欺師滅祖，自尋死路，一個也救不回來。一批青年自滅，好像海豚自殺，這其實是天滅香港的預兆。

Wan Chin 一批青年自滅，好像海豚自殺，這其實是天滅香港的預兆。

Wan Chin 香港往後的路好艱難。各位要小心。能夠移民的要及早。

Crystal Li Yuen Man 城邦論第一章，已經可以KO佢。佢唔妥的話，day 1做乜痴埋嚟？

癲佬做d咩講d咩都當選唔到架啦

如果大家都認同香港咁多港豬，咁點會認同當選唔到係癲佬

唔係當選唔到就係癲佬
而係癲佬永遠當選唔到

又入嚟幫手推post, 多謝晒

唔洗客氣,得多d人知道陳蜃愈黎愈癲幾好

正常智商或以上嘅人，就會明陳雲嘅話語

你呢類智商低過70嘅弱智淨係幫手推post就夠

維園阿伯-->臉書阿伯

就係明陳雲講緊乜先會知佢係癲佬

你唔覺得佢癲即係你唔明

繼續吹啦弱智戇鳩仔

幫手推post

陳雲繼續吹 ?

陳雲：姜維的評語真好。辯論清楚。

姜伯約：《香港城邦論》並不是「將香港變成城邦」的理論，而是「香港本來就是城邦」的大局觀。實際上《城邦論》本來就是由中共及英國推行，因為當初中共與英國旗鼓相當地角力，得出了下放城邦主權的妥協結果(香港有自己的憲法、司法權、立法權、貨幣、庫房甚至國家隊)；甚至可追溯至英治時期「楊慕琦計劃」。《城邦論》精妙的地方，就是推動者可變，可以由香港人、中國人或美國人進一步推動。

九月的選戰，是港人推動城邦論之嘗試。熱普城聯盟以「五區公投，全民制憲」綱領出選五區，提倡以修憲方式增加香港城邦主權，和平建國。運動以失敗告終，其中一個原因就是盧斯達所屬的偽獨集團以陰招中傷。

Plan A失敗過後，香港只剩Plan B及Plan C兩途，分別是中共的城邦論或美帝的城邦論。Plan B是中共永續基本法，而Plan C則是先獨立，後歸美，有如菲律賓或台灣的狀態。陳雲就是明白Plan C對港人無利，才極力反對。

盧斯達說的「公車上書」，實在有貶《城邦論》。陳雲的計劃，是以支爆及分裂為脅，逼使中共確定香港自主權，變相城邦建國。盧斯達將陳雲污衊為乞求中共放權的書生，絕對是偷換概念。

陳雲真的是心胸狹窄嗎？陳雲老早就勸支持者不要清算盧斯達，不傳閱其文章便作罷。可惜盧斯達毫不領情，還對其提拔者口誅筆伐。這種忘恩負義，腦有反骨的人，投靠哪裡都只有自滅的下場。天理循環，屢應不爽，便是皇天擊殺的真義。

陳雲：我在等待美國將偽港獨派的一群人出賣給中共來整治，這一日好快到來。這群欺師滅祖的小孩，到時不要哭鬧啊。

Wan Chin 真港獨派在台灣被人打，無人護駕，是被美方出賣的先兆。我講出來，是希望他們警惕和避忌一下。
你以為我好想玩這些大國政治嗎？

Wan Chin 分享了 Glenn Ono 的帖子。

Glenn Ono
國師一直都是清黨趕客的。

撃殺也好、清算也好、勸說移民也好。

因為真正要建國的人趕也不走。

除此以外。

一是要盡仁義，以免有不情願之人無辜受累。

二是要留下意志堅定的，否則緊要關頭就會被出賣、壞事，眾叛徒就是例。

另外，我未見過邪教會趕客。

留名